% Exercícios.
%
% Nuância na demonstração.

\begin{exercise}
  Na Proposição \ref{prop:uniao_de_conexos_com_ponto_em_comum_eh_conexa},
  por que fazemos a seguinte afirmação?
  \begin{quote}
    Na topologia induzida em $C_\lambda$,
    $C_\lambda \cap F$ é fechado e aberto.
  \end{quote}
  Não poderíamos simplesmente ter afirmado que
  $C_\lambda \cap F$ é fechado e aberto?

  \begin{hint}
    O que é um fechado e o que é um aberto na topologia induzida?
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Sabemos que $F$ é aberto e fechado.
    Na topologia induzida em $C_\lambda$,
    os abertos são conjuntos da forma $C_\lambda \cap A$,
    onde $A \subset X$ é um aberto.
    O mesmo vale para os fechados.
    Assim, na topologia induzida em $C_\lambda$,
    o conunto $C_\lambda \cap F$ é aberto e fechado,
    já que $F$ é aberto e fechado em $X$.

    No entanto, não podemos concluir que
    $C_\lambda \cap F$ é aberto em $X$.
    Também não podemos concluir que é fechado em $X$.

    Note que $X$ é aberto e fechado em $X$.
    Mas dado um conjunto qualquer $C \subset X$
    ---
    por exemplo,
    um que não seja aberto ou fechado
    ---
    não podemos concluir que $C = C \cap X$
    é aberto e fechado em $X$.
    Podemos apenas concluir que $C$ é aberto e fechado em $C$!
  \end{answer}
\end{exercise}
